中國時裝周惡搞Chanel Gucci

中國時裝周惡搞Chanel Gucci

「娘子軍」頭飾有Chanel標誌及Gucci字樣。

2019秋冬系列中國國際時裝周本周一在北京揭幕，其中時裝設計師胡社光的「時尚娘子軍」系列，被指惡搞國際時尚品牌Chanel、Gucci、D&G（Dolce & Gabbana），網民批模特兒造型「好恐怖」。本港著名時裝設計師鄧達智直言，其設計理念未貫徹之餘，更有抄襲侵權之嫌。

據稱，胡社光的原意想向世界宣示「中國女人很強大」，模特兒平均55歲，她們頭戴Chanel、Gucci、D&G等品牌字樣，以藤編、串珠刺繡等造，網民認為那與墨綠色西裝、羽毛飾高帽、軍靴格格不入，「太惡心了、好恐怖」。鄧達智對《蘋果》表示，該設計理念不壞，但未有貫徹，在幾套綠色軍裝設計出場後，「『嘭』一聲去番啲晚裝，甩唔到嗰啲味道喇，又返番去啲大陸人鍾意睇嗰啲晚裝」。

鄧達智指涉抄襲

鄧達智提到，這個系列可連繫到Dior前設計師John Galliano十多年前的一系列誇張的設計，但本系列「又沒帶出新方向，超越不到John Galliano十幾年前不平衡的美感」。鄧指，該展示「借用其他國際牌子，其實是譁眾取寵，還有侵權之嫌，隨時捱告」。

新浪網/《蘋果》記者

上一則
上一則
公安枉法施虐 民眾以暴抗暴

支那種唔抄邊識諗野
叫佢偷呃擄騙就叻

好撚柒

先唔講侵權

淨係講啲設計，外國嗰啲時裝展都係一鳩樣，睇完r穿龜頭

九唔搭八真，係唔識欣賞